競選時聲言解決「三座大山」現稱束手無策 林鄭：回購領展是愚蠢做法

競選時聲言解決「三座大山」現稱束手無策
林鄭：回購領展是愚蠢做法

要聞

林鄭在訪問指從來無承諾可解決領展問題。港台節目截圖

【本報訊】領展霸權在民間引起不滿，但行政長官林鄭月娥斬釘截鐵表明，不會動用公帑回購領展，因為這是「相當愚蠢嘅做法」。她又稱自己從來無承諾可以解決領展問題，更自認是束手無策。議員批評，林鄭月娥在競選特首時聲言要解決「三座大山」之一的領展問題，現在竟稱束手無策，是不負責任。

記者：麥志榮

林鄭月娥接受香港電台訪問時，被問到會否動用萬億儲備回購領展，她直截了當地回應指：「唔會，因為呢個係無智慧嘅做法，係相當愚蠢嘅做法。」

林鄭月娥又指出，2004年房委會將旗下物業售予領匯時，她個人對有關決定亦有保留，但「做咗商業決定冇得返轉頭，今日高調話政府會回購，資產升值會非常厲害，對公帑好大損害，對廣大市民唔係好處」。

稱僅能以地契規管

林鄭月娥又表示，「無論施政報告，競選期間，我無作過任何承諾可以解決佢（領展），甚至有少少我都會覺得係束手無策」。林鄭月娥指政府唯一可以做的就是要求地政署對領展物業在地契規管上「不能放」，以免助紂為虐，但是地契可管制的條款並不多。而對於居民有購物困難的新發展區，如天水圍及東涌，由政府增建公共街市，但尋找土地亦有困難。

領匯監察主席蘇樂怡批評，林鄭月娥稱對領展問題束手無策是不負責任，除了全面回購之外，還有很多可行辦法可對付領展，例如當領展出售個別影響民生的物業時，政府可以出手把有關物業競投買回來，以阻止屋邨商場及停車場變成炒家的謀利工具。

蘇又指對於車位被拆售及翻新商場後趕走小商戶等問題，地政署及房委會亦有權力可對領展加強監察。

議員炮轟厚顏無恥

公民黨立法會議員郭家麒批評說：「林鄭月娥競選特首時曾提過領展係需解決嘅三座大山之一，𠵱家又話搞唔掂，係不負責任，厚顏無恥。」

林鄭月娥在訪問中亦談及取消強積金對沖的問題，她說政府會增加注資，「79億變做150億或者幾多，可以斟酌」，但政府不能夠長期承擔，「如果僱主要遣散唔使自己畀錢，有大水塘幫你畀錢，會引嚟好大道德風險，佢隨意會炒人，或者僱主同僱員夾埋，自己炒自已，然後去大水塘攞錢」。

現時勞工界願妥協，僱主亦不介意供百分之一，政府會「圍繞各種妥協元素搓圓撳扁整一個合理方案出嚟」。

相關新聞

「我冇講過要扭轉樓價上升局面」
要聞 5小時前

啱呀，港柒圈養豬係要受下架喇
我撐政府徹底不干擾再官商一家親

當我冇講過

其實係咪上去述職嗰時
阿栗生連場都唔到
而家發脾四

又話"好打得"！
新界村屋僭建至今攪成點？

承諾講下姐 你班殘民又冇份選

信777是愚蠢想法

信共產黨